<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Gabbleblotchits - Livros</title><link href="https://blog.luizirber.org/" rel="alternate"></link><link href="https://blog.luizirber.org/feeds/livros.atom.xml" rel="self"></link><id>https://blog.luizirber.org/</id><updated>2008-05-25T12:18:00-03:00</updated><subtitle>Vogon Poetry, Computers and (some) biology</subtitle><entry><title>Crônicas da Fundação</title><link href="https://blog.luizirber.org/2008/05/25/cronicas-da-fundacao/" rel="alternate"></link><published>2008-05-25T12:18:00-03:00</published><updated>2008-05-25T12:18:00-03:00</updated><author><name>luizirber</name></author><id>tag:blog.luizirber.org,2008-05-25:/2008/05/25/cronicas-da-fundacao/</id><content type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Você é uma criatura complexa, Dors, e não tenho respostas simples para
lhe oferecer. Na minha vida, conheci vários indivíduos em cuja
presença sentia-me melhor comigo mesmo. Tentei comparar o prazer que
sentira na presença dessas pessoas com a tristeza que senti quando
elas finalmente se foram, para saber se o saldo tinha sido positivo ou
negativo. Cheguei à conclusão de que o prazer de sua companhia
superava de longe a tristeza de sua perda. Minha conclusão, portanto,
é de que o que está experimentado agora fará bem a você.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Crônicas da Fundação, Isaac Asimov.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora só falta "A Fundação e a Terra", vou completar a leitura da série
antes de comentar. Por enquanto, fiquem com outra citação =D&lt;/p&gt;</content><category term="Livros"></category></entry><entry><title>Fundação</title><link href="https://blog.luizirber.org/2008/05/12/fundacao/" rel="alternate"></link><published>2008-05-12T14:53:00-03:00</published><updated>2008-05-12T14:53:00-03:00</updated><author><name>luizirber</name></author><id>tag:blog.luizirber.org,2008-05-12:/2008/05/12/fundacao/</id><content type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;A linguagem foi, originalmente, o expediente por meio do qual o Homem
aprendeu, imperfeitamente, a transmitir os pensamentos e emoções do
seu espírito. Erigindo sons arbitrários e combinações de sons como
representação de gradação de cores mentais, desenvolveu um método de
comunicação, porém um método que, na sua inabilidade e pesada
inadequação, fez degenerar toda a delicadeza do espírito numa
transmissão grosseira e gutural de sinais.&lt;br&gt;
 Os resultados podem ser seguidos profundamente e todo o sofrimento
que a humanidade conheceu pode ser avaliado apenas pelo fato de nenhum
homem na história da Galáxia até &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Hari_Seldon"&gt;Hari Seldon&lt;/a&gt;, e muito poucos
homens depois dele, ter conseguido compreender realmente outro homem.
Cada ser humano vivia atrás de uma parede impenetrável de névoa
sufocante, dentro da qual ninguém mais existia senão ele. Havia,
ocasionalmente, os sinais sumidos das profundidades da caverna em que
o outro homem estava metido, de modo que cada um podia caminhar às
apalpadelas na direção do outro. Contudo, por não se conhecerem uns
aos outros, não poderem compreender-se uns aos outros, não ousarem
confiar uns nos outros, e sentirem desde a infância os terrores e
insegurança desse isolamento definitivo, havia o medo da perseguição
do homem pelo homem, a rapacidade selvagem do homem para com o homem.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Isaac Asimov, Segunda Fundação.&lt;/p&gt;</content><category term="Livros"></category></entry><entry><title>Nicholas Was…</title><link href="https://blog.luizirber.org/2007/12/24/nicholas-was/" rel="alternate"></link><published>2007-12-24T23:00:00-02:00</published><updated>2007-12-24T23:00:00-02:00</updated><author><name>luizirber</name></author><id>tag:blog.luizirber.org,2007-12-24:/2007/12/24/nicholas-was/</id><content type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;older than sin, and his beard could grow no whiter. He wanted to
die.The dwarfish natives of the Arctic caverns did not speak his
language, but conversed in their own , twittering tongue, conducted
incomprehensible rituals, when they were not actually working in the
factories.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Once every year they forced him, sobbing and protesting, into Endless
Night. During the journey he would stand near every child in the
world, leave one of the dwarves' invisible gifts by its bedside. The
children slept, frozen into time.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;He envied &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Prometheus"&gt;Prometheus&lt;/a&gt; and &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Loki"&gt;Loki&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Sisyphus"&gt;Sisyphus&lt;/a&gt; and &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Judas_Iscariot"&gt;Judas&lt;/a&gt;. His
punishment was harsher.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ho.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Neil_Gaiman"&gt;Neil Gaiman&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Smoke_and_Mirrors_%28book%29"&gt;Smoke and Mirrors&lt;/a&gt;. E um Feliz Natal! =D&lt;/p&gt;</content><category term="Livros"></category></entry><entry><title>O fim da infância</title><link href="https://blog.luizirber.org/2007/11/02/o-fim-da-infancia/" rel="alternate"></link><published>2007-11-02T20:41:00-02:00</published><updated>2007-11-02T20:41:00-02:00</updated><author><name>luizirber</name></author><id>tag:blog.luizirber.org,2007-11-02:/2007/11/02/o-fim-da-infancia/</id><content type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Havia, é claro, alguns vadios, mas o número de pessoas com a força de
vontade necessária para viver em completa ociosidade é muito menor do
que geralmente se supõe. Manter esses parasitas custava muito menos do
que sustentar os exércitos e coletores de bilhetes, empregados de
lojas, funcionários de bancos, corretores, etc., cuja principal
função, do ponto de vista global, era transladar itens de um livro
para outro.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Arthur C. Clarke, "O fim da infância", 1953.&lt;/p&gt;</content><category term="Livros"></category></entry><entry><title>Matemática Concreta</title><link href="https://blog.luizirber.org/2007/10/19/matematica-concreta/" rel="alternate"></link><published>2007-10-19T20:43:00-02:00</published><updated>2007-10-19T20:43:00-02:00</updated><author><name>luizirber</name></author><id>tag:blog.luizirber.org,2007-10-19:/2007/10/19/matematica-concreta/</id><content type="html">&lt;p&gt;Aqui em São Carlos tem um sebo muito legal chamado Outros Contos. Eu
costumo ir pelo menos uma vez por mês lá, e ontem foi uma dessas idas.
Mas o sebo tinha mudado de local!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após muitas voltas, eu e o Frank achamos o novo lugar. Parece que a casa
onde ele ficava antigamente corria risco de desabamento, e fazia uma
semana que ele tinha reaberto. Depois de circular um pouco lá por
dentro, deu pra notar que ainda estava um tanto quanto desorganizado
(apesar de sebo desorganizado ser pleonasmo =D), mas ainda assim
consegui achar um Terry Pratchett novinho por R$ 10. Quando estávamos
quase indo embora, o Frank me aparece com um livro na mão. "Olha, é do
Knuth". Meu queixo quase caiu no chão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não era nenhum volume do The Art of Programming, pois já seria pedir
demais. Era uma edição em português do Concrete Mathematics, um livro
que eu já tinha achado na biblioteca da USP e estava querendo comprar a
tempos. O problema é que o &lt;a href="http://www.amazon.com/Concrete-Mathematics-Foundation-Computer-Science/dp/0201558025/ref=pd_bbs_sr_1/105-2191388-3077258?ie=UTF8&amp;amp;s=books&amp;amp;qid=1192826225&amp;amp;sr=8-1"&gt;original americano&lt;/a&gt; custa US$ 55.29 na
Amazon, e meu bolso não aguenta uma compra dessas. Eu dei uma olhada e
devolvi pro Frank, pensando que ele fosse levar, mas ele virou-se e foi
recolocar ele no lugar.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Peraí, tu não vai levar? - Disse eu.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Não.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ENTÃO DÁ AQUI QUE EU LEVO!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;(Não foi tão gritado assim, mas quase =D). Fazia quase dois anos que ele
estava lá, mas eu nunca tinha visto. Lição: Não pulem a seção de
matemática só porque tem vários Lethoud lá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora tenho que começar a fazer os exercícios, por enquanto só li o
capítulo inicial. E obrigado mais uma vez, Frank! =D&lt;/p&gt;</content><category term="Livros"></category></entry><entry><title>I gave my heart to a simple chord</title><link href="https://blog.luizirber.org/2007/10/13/i-gave-my-heart-to-a-simple-chord/" rel="alternate"></link><published>2007-10-13T03:25:00-03:00</published><updated>2007-10-13T03:25:00-03:00</updated><author><name>luizirber</name></author><id>tag:blog.luizirber.org,2007-10-13:/2007/10/13/i-gave-my-heart-to-a-simple-chord/</id><content type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;People worry about kids playing with guns, and teenagers watching
violent videos; we are scared that some sort of culture of violence
will take them over. Nobody worries about kids listening to thousands
- literally thousands - of songs about broken hearts and rejection and
pain and misery and loss. The unhappiest people I know, romantically
speaking, are the ones who like pop music the most; and I don't know
whether pop music had caused this unhappiness, but I know that they've
been listening to sad songs longer than they've been living the
unhappy lives.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/High_Fidelity_%28novel%29"&gt;High Fidelity&lt;/a&gt;, by &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Nick_Hornby"&gt;Nick Hornby&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><category term="Livros"></category></entry><entry><title>Café-da-manhã dos Campeões</title><link href="https://blog.luizirber.org/2007/01/13/cafe-da-manha-dos-campeoes/" rel="alternate"></link><published>2007-01-13T03:24:00-02:00</published><updated>2007-01-13T03:24:00-02:00</updated><author><name>luizirber</name></author><id>tag:blog.luizirber.org,2007-01-13:/2007/01/13/cafe-da-manha-dos-campeoes/</id><content type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Conforme meu qüinquagésimo aniversário se aproximava, tornava-me mais
e mais enfurecido e assombrado pelas decisões estúpidas tomadas pelos
meus compatriotas. E então, de repente, comecei a sentir pena deles,
porque compreendi como para eles era inocente e natural se comportar
de modo tão abominável e com resultados tão abomináveis: estavam
fazendo o melhor possível para viverem pessoas inventadas em livros de
histórias. Este era o motivo pelo qual os americanos matavam uns aos
outros a tiro com tanta freqüência: era um truque literário
conveniente para terminar contos e livros.&lt;br&gt;
 Por que tantos americanos eram tratados por seus governos como se
suas vidas fossem descartáveis como lenços de papel? Porque era assim
que os autores costumavam tratar personagens menores em suas histórias
inventadas.&lt;br&gt;
 E assim por diante.&lt;br&gt;
 Depois que compreendi o que estava tornando a América uma nação tão
perigosa e infeliz, de pessoas que não tinham nada a ver com a vida
real, decidi me abster de contar histórias. Eu escreveria sobre a
vida. Cada pessoa seria exatamente tão importante quanto qualquer
outra. Todos os fatos também receberiam o mesmo peso. Nada seria
deixado de fora. Deixaria os outros trazerem ordem ao caos. Eu, em vez
disso, traria caos à ordem, o que acho que acabei fazendo.&lt;br&gt;
 Se todos os escritores fizessem isso, talvez os cidadãos fora dos
ofícios literários compreendessem que não há uma ordem no mundo ao
nosso redor, que, em vez disso, devemos nos adaptar às exigências do
caos.&lt;br&gt;
 É difícil se adaptar ao caos, mas é possível. Sou uma prova viva
disso: é possível&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Kurt Vonnegut, Café-da-manhã dos Campeões (Breakfast of Champions),
1973.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Postando muitos partes de livros do Vonnegut ultimamente, mas essa não
tinha como passar.&lt;/p&gt;</content><category term="Livros"></category></entry><entry><title>O ópio do povo</title><link href="https://blog.luizirber.org/2006/11/21/o-opio-do-povo/" rel="alternate"></link><published>2006-11-21T22:55:00-02:00</published><updated>2006-11-21T22:55:00-02:00</updated><author><name>luizirber</name></author><id>tag:blog.luizirber.org,2006-11-21:/2006/11/21/o-opio-do-povo/</id><content type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Quanto às igrejas fechadas por Stalin e aquelas fechadas na China de
hoje: tal supressão da religião foi supostamente justificada pela
afirmação de Karl Marx de que "a religião é o ópio do povo". Marx
disse isso em 1844, quando o ópio e derivados do ópio eram os únicos
analgésicos eficazes que uma pessoa podia tomar. O próprio Marx os
havia tomado. E ficara agradecido pelo alívio temporário que lhe
deram. Estava simplesmente observando, e certamente não condenando, o
fato de que a religião também podia ser confortadora para pessoas em
dificuldades econômicas ou sociais. Era um truísmo casual, não um
ditame.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Kurt Vonnegut, "Um Homem Sem Pátria", 2006.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gênio. Além de ter escrito Matadouro 5 e Hocus Pocus, ainda nos
presenteia com esse belo livro que, apesar de conter apenas comentários
um tanto randômicos, são melhores que quase tudo que se publica hoje no
mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Salve Kurt Vonnegut!&lt;/p&gt;</content><category term="Livros"></category></entry></feed>